	\pagestyle{fancy}
	\rhead{Билет 9}
	\vspace*{0.5em}
	\Section{9. Классы и объекты}\\
	\begin{list}{$\bullet$}{}
		\item \textbf{Зачем нужно ООП}\\
			Люди пришли к ООП по нескольким причинам, но по сути, так просто исторически сложилось. Языки программирования делали всё более
			высокоуровневыми, чтобы не задумываться, как там всё внутри устроено, чтобы ускорить написание кода и его повторное использование.
			Три основные идеи ООП - инкапсуляция, наследование и полиморфизм. Если коротко, то инкапсуляция позволяет работать с кодом, с классом,
			как с чёрным ящиком. У тебя есть какой-то объект и ты просто пользуешься его функциями, которые пришиты к нему (интерфейс), не имея представления,
			как они рабоают. Программисты всегда двигались в сторону уменьшения сущностей, с которыми нужно работать, чтобы не забивать мозг лишними
			вещами и работать быстрее.
			Также можно использовать код повторно. Захотелось изменить класс, добавить туда пару функций, какие-то исправить, а заново код писать
			не хочется, ведь всё остальное можно оставить - ну тогда просто можно унаследоваться от класса и менять только необходимое.
			Плюс появилась перегрузка, можно было написать класс, который работал бы по-разному с разными типами, а также можно было бы
			унаследоваться и перекрыть старые функции, изменив интерфейс класса, к примеру, поменять один блок на другой -- это полиморфизм.
		\item \textbf{Инкапсуляция: private/public}\\
			В классе есть два(вообще три, но о третьей позже) модификатора доступа к полю - приватный и публичный. Как понятно из названия, публичными полями могут
			пользоваться все кому не лень, изменять публичные переменные, вызывать публичные функции. Но чтобы программисты, при использовании
			твоего кода не выстрелили себе в ногу, что они очень любят делать в свободное время, есть приватные поля. К ним доступ имеют только представители самого класса. Но машинный код не знает ничего про модификаторы, их там и нет. Компилятор просто посмотрит на твой код и кинет ошибку,
			если ты залез туда, куда не надо.
		\item \textbf{Конструктор (overloading), деструктор}\\
			В C++ по сравнению с C появилась такая вещь, как перегрузка (overloading) функций. Теперь линкер умеет различать функции с одинаковым именем, но с различающимся числом или типом аргументов. На стадии разрешения имен функциям присваиваются новые имена, в которые включается указание типов аргументов и типа возвращаемого значения.
			В частности, перегрузка позволяет сделать одному классу несколько конструкторов.
			Некоторые классы требуют хитрой инициализации - конструктора. Например std::vector. Плюс плюсов - перегрузка. Можно создать несколько
			конструкторов от разных параметров, на основе которых код будет делать разные вещи. Например если параметры не передались, он может по
			умолчанию выбрать свои. Если передан один параметр - создаст вектор такого размера, если два - создаст и проанализирует. С++ создаёт свой конструктор по умолчанию (без параметров) для твоего класса. Если классу не требуется выделять память, открывать файлы или захватывать ресурсы, и т.п., то можно не писать конструктор. Если ты написал хоть какой-то конструктор, то конструктор по умолчанию не создается. Деструктор же нужен, чтобы убить всё то, что ты
			натворил в конструкторе и работе с классом. Он вызывается автоматически, когда объект класса выходит из области видимости, т.е. если его объект был
			создан внутри функции, то при её завершении вызовется деструктор. Обычно, когда не нужен конструктор -- не нужен и деструктор, компилятор
			сам справится, а когда пишется конструктор - тогда и деструктор нужен.
		\item \textbf{Инициализация полей}\\
      До вызова конструктора все поля инициализируются чем-то . Чтобы их проинициализировать, часто используется двоеточие после конструктора
      и там инициализация полей. Такой метод идеологически устоявшийся, также позволяет избежать коллизии имён и проинициализировать ссылки.
      Например, для класса фигуры конструктор со списком инициализации может выглядеть вот так:
      \begin{code}
Figure::Figure(int id, int x, int y) : id(id), x(x), y(y) {}
      \end{code}
      как тут видно, имена полей класса и имена аргументов функции одинаковые,
      но проблем не возникает.
	\end{list}
	\pagebreak
